有巴士公司曾經反對員工派口罩俾乘客

【無奈取消11月6日《全城口罩日》】

本聯盟決定取消11月6日發起的《全城口罩日》；原因為有巴士公司向成員工會表示，現時為敏感時期，巴士員工不可以在車廂上派發口罩予乘客，公司亦會對參與員工「有所行動」；更一度表示「唔著公司製服，喺站頭(即巴士總站) 派，就唔理你哋」。本聯盟毫不明白，為何有巴士公司將「保乘客呼吸健康」的派發口罩宣傳日，與政治議題掛勾。

本聯盟曾經與民間組織【健康空氣行動】做巴士車箱空氣測試，巴士車廂內的空氣質素較室外差，空氣污染物二氧化氮的濃度高於世界衛生組織年均安全標準的3至4倍，詳情可參考相關媒體報導：

本聯盟所發起的《全城口罩日》是以乘客健康為出發點，但為了員工著想，本聯盟唯有無奈取消，希望香港人諒解。健康空氣，無罪！

巴士業職工會聯盟
2019年11月5日

聽聞果間係新巴城巴

搵人推爆佢

11月5號

林鄭雖然宣佈左D 措施，但你認為夠咩！？

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

入去推十下！

請不要再說：「我支持醫護罷工。」

國際戰線：求國際封鎖香港

拉

巴士工會做野

拉咩野

但佢個政策冇話取消喎

原來無人理